捷俄關係緊張 布拉格市長認受暗殺威脅

捷俄關係緊張 布拉格市長認受暗殺威脅

捷克跟俄羅斯的關係近日轉趨緊張，捷克週報Respekt星期日（26日）披露，首都布拉格的市長賀瑞普（Zdenek Hrib）面對暗殺威脅後，賀瑞普自己昨天（28日）親口證實，他正受警方嚴密保護。賀瑞普不肯說出加強保安的理由，但Respekt及其他中歐傳媒指出，這是因為俄羅斯派了特工，企圖暗殺賀瑞普。

賀瑞普只表示，他近日覺得被人跟蹤，多次在家附近見到同一個人，向警方報案後，警方決定加強保護他。但他沒說，加強保安與他報案，是否有關連。

根據Respekt及其他捷克傳媒報導，捷克掌握到情報，一名俄羅斯特工假扮成俄國外交官入境，並帶了蓖麻劇毒，捷克情報部門認為該人對賀瑞普及布拉格第6區市長Ondrej Kolar構成嚴重威脅，因此近日派出貼身保鑣，保護二人。

賀瑞普之前支持把俄國駐捷大使館前的廣場，改為以遭暗殺的俄羅斯反對派人士湼姆佐夫（Boris Nemtsov）命名。至於Kolor，他本月支持把布拉格內的蘇聯將領Ivan Konev的塑像拆走，Konev是二戰蘇軍英雄，在俄羅斯備受尊崇，但他也曾鎮壓1956年匈牙利革命和1968年布拉格之春，因此不少捷克人抗拒國內有Konev的塑像。這兩件事都惹怒俄羅斯，因此令人懷疑俄國想向二人下毒手。

俄羅斯已經否認報導，批評這是抹黑俄羅斯，俄羅斯才是事件中的受害者。

捷克呢排咁搶口啊

(唔知wow左未) 捷克有8964天安門資訊比大陸人睇

俄佬有冇咁玻璃心

斐迪南刺殺2.0
真係WW3味濃.............

有

捷克週報Respekt
Respect??

好怕佢好似當年喺英國個俄國人咁死得不明不白

中國大使逼死捷克參議院長？訪台前夕猝死，遺族控訴的「密室恐嚇信」

契哥契弟一脈相承

支那同俄羅斯想搞掂曬捷克親台親美派

其實真係抵俄羅斯人霉足咁多年，真係犯賤。

移走屠夫既雕塑都唔得
換個jan palach像上去咪激撚死班俄狗